做3D野嘅唔該入黎

有冇人識maya substance printer zbush 一齊嚟交流吓

zbrush自學新手留明學野

作品?

留名

你食完早餐未

食左，有心

不如我地做個朋友

同我做朋友有啲條件，俾啲作品黎睇下

我冇作品..
但我好擔心你琴日

呢個角色係上網下戴練習

載

恕我直言 雖然我無點學，但係樓主咁樣既作品應該都好難搵人交流指點

我都是剛學不久

直覺話俾我聽個桶會漏水

而個炸彈再過多千萬年都唔會爆炸

最後就係個人仔，就好影遺照一樣

我要點改善，師兄有冇作品可以參考下?

你不如講下自己用咩render
打燈搞成咁
用緊咩shader ?
想改善啲咩

樓主係遍向做實物定虛擬？

hardware 2.0
Lambert
我只加了一個燈…
關於arnold的設定有點不明白

虛擬 偏向overcooked果種

首先，想像力唔夠，其次單調，再黎係無個人風格

技術可以慢慢摸索，但無左呢幾樣野真係唔掂

我舉個例，你徒手可以畫啲咩、畫唔到啲咩而要去用電腦，我唔係話電腦3d唔好，不過睇落你好似未知自己想點咁

Arnold
用surface shader 睇下有咩preset岩用
唔岩就自己試
落個dome light 用sky/落hdri圖都得

我玩實物，仲玩緊個波差人頭

3D已經out la
利申 做緊4D

4D係咩玩法？

學拆UV，再學bump, Normal map 嗰啲

嚟遲咗，仲有冇人想交流下？

中學咁快放新年假咩？

有冇巴打做緊VFX？

有冇人可以講比我知
點解3ds Max難用過maya咁多 而maya做到3ds max既野
都仲要咁多公司要你識3ds max多過maya
依家用maya仲熟過3ds Max

主用Maya做Animation 但好多野唔識

3dsMax未轉做subscription之前好似平過Maya好多，多數人用Max都係做interior design或者係TVC。
聽D師兄講，香港好多studio都仲係用緊Max，但係外國除非你做TVC，Max其實冇乜人用...

有冇Maya/Mari/Substance/zBrush user？
呢度好靜呀，大家post下嘢

On99 subscribe 左 substance 路過
係咪冇人玩blender?

俾Adobe收購前定收購後？
遲D可能要每年俾錢去renew個subscription
有D同事用緊Blender做personal work，貪佢唔使錢
自己就冇乜動力去學...
巴打識Designer定Painter？

前兩年design 工作有用依d software
依家轉左行

design都要用到呢D software？大公司？

3d design 細公司

5年前玩zbrush整落嘅
勿相認

狗都唔做

而家轉咗邊行？

ok喎，有冇咩新作品？

點解？

無，轉左行無再玩落去

幫位巴打答
後期野
24x7 無間地獄
狗也不屌

完全正確，一萬蚊人工，你屌埋我嗰份

個個都轉晒行，唔怪得之咁靜

咁誇張?! junior wage定點？
之前聽D師兄講話喺香港做VFX好難頂，但係估唔到係咁...

未轉行既佢地 你估得閒同你吹水？

你玩3d純興趣？

喺外國做緊

外國做既人工應該高過香港？
佢地d部門好似分得好清楚

我當年junior1皮， senior都係得差唔多2皮
食得屎

淨係有ot pay已經識笑
但老實，同番其他工種比，一樣係低

除非係賣creative 做到有人賞識
如果唔係都是等死

不過應該好多人接freelance 做

一個喺香港可以成行搬番大陸
美國東岸去西岸上埋溫哥華，過幾年再落番去嘅行業
點撚樣做

嗰陣做intern都已經差唔多兩萬一個月，不過稅高...
係呀，大公司基本上model/texture/lookdev/rigging/matchmove/layout/anim/fx/lighting/comp全部都係獨立部門

外國senior都起碼50k

好多人放咗工接freelance或者去教書

啱後生仔做，當免費去旅行

成家立室嗰啲唔通一齊搬黎搬去咩

我有好多朋友都係咁，想移民其實唔錯，大公司可以幫你搞PR
而家好多行業都全球化，呢幾年算穩定㗎啦，加拿大嗰D基本上大把job

你搬得，但老婆細路未必頂得順
加拿大啲job都好似開始少過早幾年

識英文就得啦，老婆喺屋企湊細路，weekend去下hiking行下沙灘
冬天就一家大細去滑雪，不知幾正
加拿大之前得Vancouver一個hub，而家多咗Montreal
D job冇少到，係分散咗啫

上個sem D assignment

幾時grad？

今年final year喇
肝緊fyp

good luck
香港好似好難搵食，希望你搵到份好工

巴打介唔介意講下啲頭髮同面點build先會靚啲，同埋texture係用PS定其他做？

學緊Zbrush同SP
主力C4D同AE
小弟劣作
留名學野

囡囡成隻model都係用zbrush build既

頭髮係買下面呢本書送既一個叫sk_hair既brush整左大約形狀再雕detail
ZBrushフィギュア制作の教科書
之後出normal map放落maya

點線面想build得靚可以去係下咩係retopology，
retopology我就鐘意用zbrush既zremesher整好大約既edge loop再一塊塊咁執，
唔洗全部自己整快好多

texture睇下你要咩map，
如果要bump map, normal map呢d就係high poly整完detail再project落retopology完既model度，
之後zbrush或者sp都可以幫你出到唔洗自己畫。

但如果係baseColor,SSS呢d就都會用返ps同clipstudio畫。
當然都可以用sp整不過小弟未得閒學sp就答到唔你

推推佢

上年年頭開始整，之後一直忙到而家，唔知幾時先有時間再搞搞佢...

巴打有料，可以去外國發展

新手仲自學緊
日系figure

喺外國做咗好多年啦

睇多D tutorial，keep住post

真心勁，想知外國公司睇Portfo 之外，係咪都好睇個人興趣？同時擁有其他專業，特別係另類範疇？

主要都係睇portfolio啦，不過有時如果in intern或者junior嘅，識畫畫或者scripting都會有分加...
興趣其實唔會有人理，你估香港考名校咩
邊D其它專業？
其實最好唔好show D唔關事嘅嘢，你in份model/texture position嘅工，唔好寫D咩「識揸飛機，小學陸運會冠軍」呢D無厘頭嘅嘢

畫畫同sculpting 都唔掂
唯有學script

咁其實你有咩強項？

想問maya 用arnold render點先做到咁

努力梗，有冇興趣教下小弟

maya唔係有toon shader咩？

你去到咩程度？要train一個人唔係上網覆幾個post咁簡單，好多基本嘢要自己搵tutorial學咗先

想用arnold 黎render 但好似唔食toon shader

去呢度𥄫𥄫

冇用telegram
有嘢可以喺度問

maya用家
自學zbrush中

想學Face rig

得閒post下進度

有冇rigging經驗？

有啲啦，但Basic 嘢

自己一個玩玩咗幾年
自己玩開c4d,octane,zbrush同substance printer
我都想識下啲玩3D嘅人

我開咗個IG page
平時都會poat下自己嘅作品
有人有興趣我再post IG link

歡迎巴打上我IG一齊討論下

先放一張我未公開嘅圖拋磚引

識唔識自己整face shapes？
其實網上都有好多tutorial，我唔係specialized on rigging所以太過technical嘅嘢我都答你唔到
以我所知face rig都主要係D基本嘅skin weight加埋face shapes，最煩都係setup D controllers同埋blendshapes...

巴打係當興趣咁玩定同份工有關？

中學開始係當興趣咁玩
不過玩玩下就想將𠵱個興趣變成工作
其實我仲讀緊書
未有相關工作經驗

oh nice

係咪讀緊digital media？

City U Creative Media
仲要九成九都係上網自學

其實想學CG讀degree等如俾錢買張廢紙...
個degree除咗俾你出國搵工搞visa之外，真係一D用都冇
有心學嘅其實有好多online course，嗰D實用好多
好過俾錢聽D近乎冇實際經驗嘅tutor吹水...

巴打我好認同
學校都係教學術上嘅嚟多，認真學唔到啲咩技術
反而我讀degree係為咗成識啲志同道合嘅人
點知到𠵱家都仲未搵到
另外讀degree可以有多餘時間比我儲作品

btw巴打你有玩開?

學校教software 2015
畢業都2019
Software日日更新 靠學校死得
Btw 巴打張飛機圖

最大嘅問題係你俾咁多學費，佢起碼要教你行內最基本嘅software/pipeline/workflow...
見過好多學生係仲用緊photoshop嚟texture，佢地畢咗業基本上冇乜可能搵到工
講真，我要做portfolio嘅，我使乜俾錢你去睇住我做...
我自己喺屋企跟tutorial做，做完放上CG forum攞feedback好過啦
嗰陣我讀degree已經覺得佢好搵笨，讀完我D同學個個都讀埋honor或者master，得我一個揀喺屋企自修一年
結果全班得我一個搵到呢行嘅工，其他人全部轉晒行

而家做緊full time

其實我由揀𠵱科開始都預咗學唔到啲咩

不過如果搵相關工作巴打有冇門路可以介紹下
或者分享下點樣入行
因為我真係好想遲啲靠𠵱行搵食

同埋我想問下睇上面張圖嚟睇以我夠唔夠出面搵到食嘅水平

去呢到可以搵到入地獄既方法

𠵱行真係咁地獄咩

我都知𠵱行人工唔高
其實我想入行都唔係為咗錢
係為咗興趣

同學，有冇興趣一齊玩

有呀巴打

留聯絡方法?

我冇telegram
我係我比我IG條link你

玩自爆

已follow

其實都要你親身做過先知......

不過為興趣點都要試試

睇你自己想做邊種囉....
純動畫，CG落實景etc

動畫，廣告render， 3d modeling，或者game asset都想做下

多數做廣告既公司都好大機會有份做吓電影.....都好玩既

Game方面就另一層面...兩面想要既會有d唔同

本身對商業render興趣大啲

不過我近排都有興趣研究玩gmae asset
試緊用最少polygon去整model
都幾好玩

就黎讀完書？

已 follow 巴打

仲有兩年

好多city 連登仔

加油！我呢d廢柴都入到行
你都一定得嘅

thanks

可以諗吓自己想去大公司or細公司做萬能插

入行唔難，難在揾到啱自己既地方

應該試下細studio先

人夾人的確重要

所以我𠵱家都開始迷惘

都唔洗迷嘅.....搵間做落就知....頂唔到就轉下間
好平常

樓上巴打有提到cgvisual，有好多公司都喺嗰度開post請人
我其實係喺外國apply internship，嗰陣政府有funding所以自修咗一年執好個portfolio就去apply
唔清楚香港咩情況，但係好多師兄都話呢行好難撈...
我諗你真係要諗清楚，有定心理準備

睇下你想搵邊類型嘅工，我覺得你構圖OK，好有用相機影miniature嗰種感覺
你係自己setup lighting定係就咁用build-in HDRI?
如果係student work嚟講，算唔錯
或者放多少少時間落model/texture度，model有D太過簡單
同埋個地下係咪用photogrammetry？定係zbrush surface noise ＋ decimation master？

其實而家好多software都係玩subscription，基本上都係一年upgrade一次㗎啦...

其實呢行喺香港係咪真係好似前幾頁D巴打講到咁恐怖？

lighting方面用咗張hdri再落多一兩個area light
張圖啲菇係用megascan啲免費assest
不過render上落過功夫，加咗SSS
而地下係用photoscanne material嚟做，displacement map令到佢突起

不過㗎飛機就係由頭到尾都係自己整，所以可能簡單咗啲

我就係覺得奇怪，D菇睇落好low res，好似就咁用bump/normal map，個profile冇breakup，但係個地下就好spikey...
飛機係咪冇subdivision就咁用normal map？

請教返個profile冇breakup係咩意思

個地可能個數值落重手咗所以spikey

飛機有落subdivision不過好似淨係level 1

btw巴打好pro，得行可以請教下你?

主要係工時長
人工低
有機會無曬朋友
最重要係你對CG有冇愛

我想問咩地方有tutorial睇?
開返個TG ACC啦

多數上youtube都有好多教學片
例如你想學 substance painter
只要你 search打個軟件名加tutorial就大把
不過大前提英文為主
只要識英文你學到嘅嚟會多好多
而且啲人拍tut都好有心，有時教教下某例子會詳細講解點解要咁做

有幾個教cinema 4d都幾好嘅
有greyscalegorilla, arthurwhitehead, digital meat

仲有啲比錢買tut嘅網站
不過學嘅多數到係高階嘢
本人就未買過，唔知質素如何

另外有啲專學某啲專件嘅網站
例如cineversity就專係cinema 4d嘅tut

仲有我頭先開咗個tg ac啦

link:

歡迎任何巴絲一齊研究研究

profile其實係講緊個silhouette，即係輪廓
當你用bump/normal map嘅時候，係會令一件物件睇落多咗好多surface breakup，但係佢輪廓上係一D都冇變，因為bump/normal map唔會deform件物件...
所以如果你個base mesh唔夠dense或者冇乜breakup就好易睇得出
好多時D人唔鍾意用displacement map係因為要subdivide個base mesh，變咗polycount好高，render time變長
個地比較似係texture resolution問題，你可以試下import個base mesh入zbrush，subdivide去level 5，再project個displacement落個mesh度
project前開個新layer先，project完可以用layer較intensity，再用decimation master去generate個 decimated mesh
decimated mesh＋normal map有時close-up效果幾好

呢度好多巴打都好pro，大家都係得閒指教一下

其實好多人做呢行都係攞個滿足感，錢又唔係特別多...

主要都係youtube...
不過講真，到你入咗行，問同事學得仲快啦

個地嘅texture本身係 4k，意為唔會出現問題
但個outcome都唔係太好

下次試下巴打嘅方法先，多謝巴打賜教

4k texture都要睇你點樣layout D UVs
如果foreground嗰個patch係自己一個UDIM，咁就應該夠

個地我係直接拖個planar再掃下佢做基本meshing
uv嗰啲反而冇咩理過

唔想搞UV可以試下tile個texture，如果你D texture係tileable嘅話...

在學it狗，完全唔識model/texture，所以玩光影only

直接係sweethome抄

學到野

想問unity 室内 real time要做得靚有咩橋妙？ 我用substance做完d texture落到unity就柒哂 往往就係substance加好重dirt呀疊好多層野 又整大ao咁 變咗好art唔夠真實

留

我識一個人同你ig同名

識你？

竟然

一係用area light 做light mapping先?
話晒都係ray tracing效果出嚟唔錯

Uv基本上一定要拆得靚靚仔仔
按重點 大細 擺好 先用盡塊map既資源
除非 tile texture

琴日開咗

如果巴打識其實人對 3d有興趣，歡迎加入嚟

本身地面個texture係tile,所以我先唔拆

反而㗎飛機我拆UV拆咗我兩，三個鍾
慢慢諗下咩部件入同一個texture

你substance用咩export profile？應該有一個係俾unity
照計唔會同你喺substance睇到嘅差太遠...

你用咩software unwrap？
架飛機應該半個鐘就搞掂

用c4d build-in個uv system
用唔同object放係同一個UV要攪好多嘢
所以遲啲諗住學下unfold 3D

unity5

係用area
有冇睇開tutorial由substance直落unity成個完整project教

用maya啦，快好多

𠵱方面冇咩研究
不過你輸出係比pbr嘅texture?

unity好似食唔晒pbr啲map

MAYA拆UV應該最強

最強應該係headus嘅UVlayout
但係個UI勁舊，tutorial又少，好多function要背hotkey